{"version": "https://jsonfeed.org/version/1", "title": "Titulo Mutante", "home_page_url": "https://www.titulomutante.com.br/", "feed_url": "https://www.titulomutante.com.br/feed_json_created.json", "description": "Um blog esquecido", "icon": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Feed-icon.svg/128px-Feed-icon.svg.png", "authors": [], "language": "pt", "items": [{"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2025/09/14/mata-virgem/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2025/09/14/mata-virgem/", "title": "Mata Virgem", "content_html": "<p>Obs: Esse \u00e9 um trecho de uma hist\u00f3ria cujas outras partes nunca foram escritas, ignore a falta de contexto geral. Quis public\u00e1-la porque gosto muito do resul...</p>", "image": null, "date_published": "2025-09-14T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["fictions"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2024/09/15/devaneios-sobre-o-fediverso/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2024/09/15/devaneios-sobre-o-fediverso/", "title": "Devaneios sobre o fediverso", "content_html": "<p>Em maio fez dois anos que estou no Fediverso, mais especificamente, no Mastodon. Nesse tempo, ficou claro para mim que a descentralidade \u00e9 o futuro da intern...</p>", "image": null, "date_published": "2024-09-15T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["technologies"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2024/02/11/adicionando-coment%C3%A1rios-ao-jekyll/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2024/02/11/adicionando-coment%C3%A1rios-ao-jekyll/", "title": "Adicionando coment\u00e1rios ao Jekyll", "content_html": "<p>Esse blog foi criado usando <a href=\"https://jekyllrb.com/\">Jekyll</a>, um gerador de sites a partir de conte\u00fado est\u00e1tico, e esta hospedado no [Github Pages](https://pa...</p>", "image": null, "date_published": "2024-02-11T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["technologies"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2024/02/09/l%C3%A1-e-de-volta-outra-vez/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2024/02/09/l%C3%A1-e-de-volta-outra-vez/", "title": "L\u00e1 e de volta outra vez", "content_html": "<p>Eu ando meio afastado da literatura. A verdade \u00e9 que, em algum ponto, minha incompet\u00eancia come\u00e7ou a me incomodar. Apesar disso, quase todo dia, eu sinto vont...</p>", "image": null, "date_published": "2024-02-09T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2023/06/11/o-de-todo-dia/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2023/06/11/o-de-todo-dia/", "title": "O de todo dia", "content_html": "<p>Solid\u00e3o \u00e9 uma porra de um lugar comum. Tava tocando ukelele, o que fa\u00e7o muito mal , mas como s\u00f3 fa\u00e7o isso em ano bissexto o fura bolo da m\u00e3o esquerda t\u00e1 doen...</p>", "image": null, "date_published": "2023-06-11T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2023/04/23/o-homem-que-roubava-t%C3%ADtulos/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2023/04/23/o-homem-que-roubava-t%C3%ADtulos/", "title": "O homem que roubava t\u00edtulos", "content_html": "<p>Eu sempre odiei texto sobre o ato de escrever. Metalingu\u00edstica \u00e9 um neg\u00f3cio complicado e precisa de muito talento para n\u00e3o ficar uma merda. Mas hoje eu vou d...</p>", "image": null, "date_published": "2023-04-23T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2023/03/20/biot%C3%A9trico/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2023/03/20/biot%C3%A9trico/", "title": "BioT\u00e9trico", "content_html": "<p>Eu n\u00e3o temo a morte, e n\u00e3o compreendo esse temor.\\\nO meu medo da vida \u00e9 muito maior.\\\nA morte \u00e9 in\u00f3cua, ins\u00edpida, inodora e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, indolor.\\\nA...</p>", "image": null, "date_published": "2023-03-20T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/11/21/at%C3%A9-no-p%C3%B3dio-da-derrota-cheguei-em-segundo/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/11/21/at%C3%A9-no-p%C3%B3dio-da-derrota-cheguei-em-segundo/", "title": "At\u00e9 no p\u00f3dio da derrota cheguei em segundo", "content_html": "<p>Sou um atleta da derrota,\\\nfa\u00e7o dela meu legado.\\\nN\u00e3o que eu perca sempre,\\\nvit\u00f3rias s\u00e3o inevit\u00e1veis, at\u00e9 para um talento como eu.\\</p>\n<!--more-->\n<p>Mas perco sim...</p>", "image": null, "date_published": "2022-11-21T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/08/23/instalando-o-token-safran-morpho-no-fedora-36-update-2025-fedora-41/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/08/23/instalando-o-token-safran-morpho-no-fedora-36-update-2025-fedora-41/", "title": "Instalando o token Safran Morpho no Fedora 36 (Update 2025, Fedora 41)", "content_html": "<p>Este artigo visa orientar a instala\u00e7\u00e3o do token Safran Morpho no Fedora Worksatation 36, mas instru\u00e7\u00f5es gerais ser\u00e3o apresentadas e talvez seja poss\u00edvel adap...</p>", "image": null, "date_published": "2022-08-23T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["technologies"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/08/10/minha-praga-b%C3%ADblica-particular/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/08/10/minha-praga-b%C3%ADblica-particular/", "title": "Minha praga b\u00edblica particular", "content_html": "<p>Ainda me pergunto para onde foram os besouros. A mata ao redor da cidade continua igual e n\u00e3o acho que um rio a menos fa\u00e7a tanta diferen\u00e7a assim. Ser\u00e1 que s\u00f3...</p>", "image": null, "date_published": "2022-08-10T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/05/10/rpg-design--variantes-de-rolagem/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/05/10/rpg-design--variantes-de-rolagem/", "title": "RPG Design \u2014 Variantes de Rolagem", "content_html": "<p>No texto anterior, exploramos o b\u00e1sico de m\u00e9todos de rolagem, mas esses m\u00e9todos raramente s\u00e3o usados em seu estado puro. \u00c9 comum que m\u00e9todos diferentes sejam...</p>", "image": null, "date_published": "2022-05-10T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["ttrpgs"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/04/27/o-neto-carrasco/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/04/27/o-neto-carrasco/", "title": "O neto carrasco", "content_html": "<p>Eu sempre temi a cegueira, ainda nos meus vinte anos fui avisado por um m\u00e9dico que, provavelmente, ficaria cego. Pra minha sorte, cai no condicional do adv\u00e9r...</p>", "image": null, "date_published": "2022-04-27T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/04/04/tenho-tempo-at%C3%A9-demais/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/04/04/tenho-tempo-at%C3%A9-demais/", "title": "Tenho tempo at\u00e9 demais", "content_html": "<p>\u201cEstou sem tempo\u201d \u00e9 uma desculpa maravilhosa. Irrefut\u00e1vel na loucura da produ\u00e7\u00e3o. N\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m que n\u00e3o esteja sem tempo, fazendo mil coisas, correndo ...</p>", "image": null, "date_published": "2022-04-04T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/16/para-se-amar-%C3%A9-preciso-amar-os-outros/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/16/para-se-amar-%C3%A9-preciso-amar-os-outros/", "title": "Para se amar \u00e9 preciso amar os outros", "content_html": "<p>Na era do cancelamento do twitter, eu tenho evitado escrever sobre certas coisas, ou, pelo menos, tenho evitado escrever e assinar. Mas hoje acordei com vont...</p>", "image": null, "date_published": "2022-03-16T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/11/conquistas/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/11/conquistas/", "title": "Conquistas", "content_html": "<p>N\u00e3o tenho vontade de respostas, \\\nn\u00e3o mais. \\\nNenhuma resposta vai trazer de volta o que eu perdi, \\\nnenhuma explica\u00e7\u00e3o. \\\nN\u00e3o. \\\nAgora s\u00f3 tenho vontade de c...</p>", "image": null, "date_published": "2022-03-11T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/09/lam%C3%BArias/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/09/lam%C3%BArias/", "title": "Lam\u00farias", "content_html": "<p>Sempre achei curiosa a atra\u00e7\u00e3o das pessoas pelas lam\u00farias alheiras. N\u00e3o para ouvi-las, \u00e9 claro, isso \u00e9 entediante, mas para l\u00ea-las. Incluo-me nisso. Gosto de...</p>", "image": null, "date_published": "2022-03-09T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/08/a-fada-do-bigod%C3%A3o/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/03/08/a-fada-do-bigod%C3%A3o/", "title": "A Fada do Bigod\u00e3o", "content_html": "<p>Lu\u00edza, deitada na cama, encarava o teto salpicado de estrelinhas adesivas cheias de glitter. O quarto tinha sido decorado quando ela tinha oito anos. Na \u00e9poc...</p>", "image": null, "date_published": "2022-03-08T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["fictions"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/01/24/dezessete-graus/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/01/24/dezessete-graus/", "title": "Dezessete Graus", "content_html": "<p>Ana enlouquecia com o ar condicionado, ou melhor, com a falta dele. O apartamento de uma \u00fanica e estreita janela a fazia andar quase nua. Era isso ou a combu...</p>", "image": null, "date_published": "2022-01-24T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": ["fictions"]}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/01/14/inveja-dos-contempor%C3%A2neos-mata/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2022/01/14/inveja-dos-contempor%C3%A2neos-mata/", "title": "Inveja (dos contempor\u00e2neos) mata", "content_html": "<p>Sinto-me pouco contempor\u00e2neo, cheguei a essa conclus\u00e3o. Passei um tempo pensando sobre a natureza desse sentimento e percebi o abra\u00e7o apertado que ainda me p...</p>", "image": null, "date_published": "2022-01-14T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}, {"id": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2021/12/29/principezinho/", "url": "https://www.titulomutante.com.br/blog/2021/12/29/principezinho/", "title": "Principezinho", "content_html": "<p>Quando, pela primeira vez, soube do principezinho inquirindo por carneiros, me encantou a suavidade. Vi ali, reverberada em cabelos de trigo, a marca forte d...</p>", "image": null, "date_published": "2021-12-29T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": []}]}